香港d大學應該重新審視各department既存在價值

其實好多department根本就搵唔到工，
尤其d咩industrial engineering, energy engineering等等

雖然的確有學生有興趣讀，但如果讀完出來係完全搵唔到野做既，都冇意義。就算fresh grad既去大陸or外國搵，冇exp根本就唔會搵到

其實應該加多d實用性強既學位配額or減低收生要求，呢d係香港幾乎搵唔到工既學額就減少。

grad左，其實好多讀呢d科既同學仔好慘，個3,4年既努力係冇實用性可言。今時今日，尤其個d undergrad冇讀過IT既同學仔，唔通你叫佢地grad左自己學，由頭來過？要知道自己學唔係個個都有時間or能力。

政府成日話冇本地人才，係根本你地唔理解現實社會既問題。再咁落去，香港只會更多有名無實既大學生。

大學本身就唔係職訓所
係咪連所有pure science,文科都要摺柒先叫大學？

都話係減少個department學額，唔係完全消滅

仲有department of mechanical engineering 都應該執柒咗佢，唔好再搞到啲人中伏

點解成日有人覺得大學淨係攞嚟幫你搵工

判斷大學生嘅價值又係fg月薪

仲有嗰啲日日話讀大學出嚟都唔夠自己中五出嚟搵得多不如唔好讀 呢啲言論難分真與假

讀industrial engineering有咩問題？

摺咗 nuclear engineering 先

最應該要執嘅係electronic engineering
呢科一係後門狗 一係印度佬
上年local grad嘅唔過5個

摺咗management同marketing

我指HKU

見到佢第一句咩xx科根本搵唔到工已經睇唔落去

減少學位好過啦
每年10000個夠啦

教人偷呃拐騙嘅科最有價值添啦，不如開科倫敦金出嚟呀
咁撚鍾意錢，成世人開口埋口講錢錢錢錢，可撚悲

搵工讀埃大啦

「其實好多department根本就搵唔到工，」
唔駛睇了

pure science根本唔應該多位
唔係精英讀 出到嚟真係乞食

其實係唔係冇讀過大學先會覺得大學係職前訓練所
講到大學上堂係教工作技巧咁

利申 同意某啲地方可以畀翻多啲就業支援/配對之類 但學校的價值唔係淨係用錢衡量

得啦得啦
cut晒所有科
淨係留返
技醫
炒樓
炒股
呢三科,好未?

減你老母咩，講到尾你咪又係因為人地工作前景唔好而cut人學額。咁你唔當大學係職訓所咁係乜。

你個topic唔係咁既意思
你用"存在價值"已經暗示緊個d學術性科目唔應該存在

炒bitcoin

其實都證明係香港生存好可悲
個個揀科唔係跟興趣
而係睇搵唔搵到食

同意

你以為大學係IVE?
照你咁講法,全世界既大學都應該cut哂文理社科

醫學院係應該開pg而唔係ug

呢樣野不嬲都有做

八大學額大洗牌, 減位社科類削位成重災區

樓主搵唔到工就怪大學開呢科，跟本冇乞食科只有冇料既人要乞食，yy lam讀中文都幾千萬一年喇，有料既讀咩都搵到食

應該開
炒場師學位(榮譽)課程

同意 應該cut咗bba呢d對世界冇貢獻嘅科

如果真係講存在價值
係香港愈搵到錢果d科其實存在價值愈低
香港本身就係一個病態社會

現實咪就係要個社會更加多元化唔好淨係偏重BBA 或者醫療個啲囉 無可否認依啲科係有佢嘅實用價值 但文科社科同埋一啲偏少少嘅engine其實都有佢嘅價值係到 唔係因為香港社會畸型佢地搵唔到錢就等於佢地係廢嘅

yy lam如果係讀醫科
應該讀唔掂quit左u

咁係你眼中何謂有料先，如果你所謂有料就係好似呢個yylam咁，利用教育制度既漏洞黎賺錢既話，咁我真係覺得香港呢個城市幾可悲。
香港唔少搵唔到食既科既主因係源於香港產業單一，同香港唔係主權國家所致，譬如讀political science（特別係IR個邊）係外國係可以去國防部／外交部個D做，前景絕對唔會差得過你去讀醫個D，但post主唔正視呢d問題根源，反而去cut呢堆係你眼中搵唔到食既科，仲係度包裝自己話唔係當大學係職訓所，事實上係大學係靠research／philosophy等等去令人類社會進步，將大學變成職訓所簡直就係令成個社會倒退既根源，post主同各位香港人到底係咪真係咁憎自己住既地方，硬係要將大學變成ive咁既職訓所先安樂？

其實最應該摺既係BBA之流既吹水科

大部分文學院同蘇蘇science 嘅科都要收皮㗎啦喎

係香港將太多科擺落UG度開
乜撚野Asset Management and Private Banking,International Business and Chinese Enterprise都可以係一個ug degree
依家又開咩Data Science AI,完全同職訓學院冇分別

樓豬都無存在價值，有無考慮消失？

取消所有同PG重複嘅degree
新開嗰啲乜鳩studies真係大伏

屌你老母就係因為STEM科冇人讀 個個讀哂Econ business 先咁多on9連climate change都唔撚信 跟本你話冇用個d科先至可以幫社會進步 個個讀完做銀行投資賣保險 香港先咁弱智 完全冇科技 淨係金融炒樓

短視到呢

死傻閪 屌你老母

仲有為錢冇心做醫療既人讀醫療科
唔係香港醫療人工咁高，撚會有咁多人讀？

你知唔知以前有工業學院同理工學院？

大學本身定位係學術研究，唔撚係職業介紹所
係呢類學院後尾升格曬做大學先變成今日咁
本末倒置

錯不在這些科目，而係學生素質。抱住讀水泡科，拎大學學位，然後又讀得唔好，搵唔到錢，結果自怨自艾。呢啲學生先係最應該淘汰。

應該Cut哂所有溝唔到女嘅Department

on9 咁多女女

cut咗啲女女自然會去其他學系架啦

咁咪分薄左咯 以前集合埋一齊

其實點解mech同chem咁撚多人屌

大路engine(chem eng, mech, electronic/electrical)都應該係

其實樓主講野錯唔晒 要完全cut晒嗰啲所謂嘅乞食科就太過偏激 但減少呢啲科嘅學額 增加返社會需要嘅科目嘅學額 對個學生嚟講同個社會嚟講都係好事

先唔好講有幾多入文社科嘅人係為興趣而非唔夠分求其揀科水泡嚟入先

社會上 對stem方面有才能嘅人嘅需求係遠遠超過文社 當然文社科都有佢嘅需求 但相對上少 咁大學亦都有為社會培育需要人才嘅責任 所以先要每隔幾年審視大學名科學額

對學生嚟講 讀完4年辛辛苦苦出到嚟先發現根本冇咁多相關嘅工俾你做 結果同個中五畢業嘅人一樣人工 唔通個學生又會開心？ 反而cut返啲學額 match返市場嘅需求 先可以令到唔會10個人爭3個位 拉低個人工

咁當然喺中小學課程上都應該要配合 加強對stem嘅教育 自細培養興趣

伏囉

energy engineering 新開架喎

係lor 照咁講。city打後果d都唔叫大學啦 冇engine科

幾好呀
思想同支那接軌
樓主將來港中合一嗰陣應該幾適應

HKU 應該摺咗 Faculty of Engineering

根本就大學太多，除左港大中大其他應該降返落去理工學院。理工學院開宗明義職訓岩大家口味

又一個將知識同金錢掛勾嘅凡夫俗子

大學唔係學店 你唔好咁膚淺

係香港呢個咁病態既社會先會咁重視bba呢啲垃圾吹水科

文理社科係比中產/有錢仔女讀既,外國都係咁玩
你有幾何見有錢鬼佬鬼妹既後代讀engine/cs?
香港係搞笑在明明社會唔需要專才,反而需要通才,但係就鍾意請專才做通才野
我就唔信你讀20+ dept major course可以全部用得返哂
班HR老細淨係識complain fg個degree唔夠專
專? 做落既job duty又唔見得專
全香港除左醫療/法律,其他9成都係揼石仔/soft-skill居多既工作,non-major要上手根本就冇太大難度
成個職場根本就唔知做緊乜

邊個話大學啲 department 會確保到你搵返個行嘅工 真係要讀個科做個行就去職訓局啦
其實大撚把人讀書同做個行無乜關係

但個問題係專才可以去返啲普通工 但唔可以調返轉

例如engine人可以去返銀行工 但相反叫個bba graduate去做工程就冇咩可能

何況大學除咗睇而家仲要睇未來個人力需求 好明顯高科技產業係世界趨勢 培訓一大堆文社科人出嚟明顯係資源錯配

雖然好多人話大學唔係職業訓練所 我都同意 但冇理由明知個社會需要乜嘢人唔去培訓 而培訓一大堆唔需要嘅人出嚟 你明知嗰啲畢業生做完4年學術 之後40年都要乞食
cut返少啲呢類科目嘅學額 俾真正有能力有興趣做學術嘅人去讀 總好過要個學生晒4年時間16萬錢出到嚟做啲中五都做得嘅工

大學係追求知識的
樓主想for做野點解唔三歲開始讀職訓局

are you sure? 當機器／AI取代愈黎愈多工種既時候，社會對文社科既需求先會愈黎愈大，因為機器同人工智能係取代唔到好多文社科既地位。

但相反叫個bba graduate去做工程就冇咩可能

工程分好多範,但我相信你係講緊construction
btw呢d versatility就算把啦,讀得bba都唔多會想做construction

好明顯高科技產業係世界趨勢 培訓一大堆文社科人出嚟明顯係資源錯配

對唔住,呢度係香港,冇高科技產業
想發展高科技產業既話,問下HKIE先,再睇下HKIE揸旗果班人有幾多個係非construction相關

但冇理由明知個社會需要乜嘢人唔去培訓 而培訓一大堆唔需要嘅人出嚟

係因為香港undergrad degree太職業導向,人地哈佛undergrad得"文理社工"四個fac,反觀香港專開埋d職業科落undergrad度,完全唔知做乜鳩
日本職場就睇校名唔睇major,大學既職業科少,人地fg又會唔會做唔到野?

講到尾,on-job training最緊要,大學係搞學術而唔係幫老細培訓未來新人既地方

人類學
犯罪學

工程我舉個例啫 主要係想講點解好多香港嘅工明明唔需要有專業技能嘅人 但大學培訓咗咁多

另外發展高科技產業唔明關hkie咩事 hkie係主要由construction人打骰 同從事高科技產業嗰啲人好似it人咁 大家有嘅技能完全唔同互相搶唔到飯碗 2者根本冇衝突

香港發展唔到我覺得係因為政府配套非常少又唔受重視

cut曬d淨收asso既ugc topup 浪費金錢開呢d垃圾吹水科